\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\subsection{Analisi città esistenti}
È possibile, oltre che interessante, effettuare simulazioni su città esistenti. Questo si può ottenere attraverso un insieme di standard e tecnologie già esistenti; diamo di seguito un esempio di implementazione:

1. la prima cosa da fare per analizzare città esistenti, è procurarsi il modello di una città già esistente. Questo è molto facile, grazie a svariati progetti che si sono occupati di questo problema, come ad esempio openstreetmap e \cite{cityjson}. Questi progetti permettono inoltre di scaricare le città in un formato standard chiamato GeoJSON, cosa estremamente vantaggiosa in quanto questo può essere facilmente processato e analizzato da diverse librerie gratuite opensource; questo formato è inoltre descritto nell'RFC7946 (\cite{roba}) e viene approfondito più avanti.

2. A questo punto, occorre che la città sia caricata come modello sia per la grafica - e quindi che sia possibile disegnare dal programma la città - sia nella parte logica in C++; siccome in questa parte le città sono rappresentate come matrici di adiacenza, occorre quindi convertite una città descritta da GeoJSON in una matrice di adiacenza. Il primo problema è risolto direttamente dal formato GEXF, un formato supportato da sigmajs (si veda la sezione 4.2.2). Siccome questo formato è supportato direttamente da sigmajs, basta convertire il file GeoJSON per ottenere un modo diretto di disegnare la città: i dati convertiti possono essere rappresentati direttamente come un grafo da sigmajs; per fare la conversione, sono disponibili progetti come \cite{open}.

3. Infine, il problema di convertire GeoJSON in matrice di adiacenza può essere risolto molto più facilmente convertendo la città in formato gexf in matrice di adiacenza, essendo questa rappresentazione molto più vicina appunto ad una matrice di adiacenza rispetto a GeoJSON.
\\
\\
GeoJSON è un formato per la memorizzazione di geometrie spaziali, nel quale abbiamo gli attributi descritti attraverso la JavaScript object notation.
Possiamo rappresentare punti, spezzate, geometrie e collezioni che le contengono.
\\
\\
\textbf{Esempio:}
\begin{lstlisting}
{
  "type": "FeatureCollection",
  "features": [
    {
      "type": "Feature",
      "geometry": {
        "type": "Point",
        "coordinates": [11.1215698,46.0677293]
      },
      "properties": {
        "name": "Fontana dell'Aquila"
      }
    },
    {
      "type": "Feature",
      "geometry": {
        "type": "LineString",
        "coordinates": [
           [11.1214686,46.0677385],[11.121466,46.0677511],
           [11.1213806,46.0681452],[11.1213548,46.0682642],
           [11.1213115,46.0684385],[11.1212897,46.0685261],
           [11.1212678,46.0686443]
        ]
      },
      "properties": {
        "lanes": 1,
        "name": "Via Rodolfo Belenzani"
      }
    }
  ]
}
\end{lstlisting}

\subsection{Topological Data Analysis}
Una recente branca della matematica, chiamata \ii{topological data analysis}, permette di confrontare dati di traffico da un punto di vista topologico.
\`{E} infatti possibile a partire dalla funzione numero di macchine medio, definita sulle strade(ovvero il grafo), costruire un diagramma di persistenza o codice a 
barre che rappresenta fedelmente il dato. La distanza tra due codici a barre, più semplice da calcolare della distanza nello spazio delle funzioni definite sul grafo,
permette di stimare la distanza effettiva tra i dati di traffico. Tali diagrammi di persistenza o codici a barre sono costruiti vedendo come variano le dimensioni dei gruppi di omologia
degli insiemi di livello della funzione numero di auto. Nel caso di un grafo gli unici gruppi di omologia non banali sono il gruppo delle componenti connesse e quello dei cicli indipendenti.
In futuro si potrebbe pensare di implementare un codice che produca questi diagrammi di persistenza e vedere come i sensi unci interagiscono con la topologia dei dati di traffico.
Per un esempio di applicazione della TDA al traffico si veda \cite{barcodes}.

\subsection{Semafori e Rotonde}
Al momento agli incroci il traffico generato è dovuto soltanto alla congestione e non a rotonde o semafori.
In futuro si potrebbero aggiungere dei semafori o delle rotonde, per rendere le città più realistiche, ma tale aggiunta
sicuramente andrebbe a coprire ulteriormente gli effetti dei sensi unici.
Una cosa interessante potrebbe essere in alternativa costruire una città con soli semafori, e al variare dei sensi unici,
tramite un algoritmo di geometric deep learning imparare la funzione che a ogni nodo associa un duty cycle(o due per le due direzioni) in modo 
da ridurre l'indice di traffico. In seguito si potrebbero confrontare le diverse funzioni di duty cycle al variare del numero di sensi unici in modo statistico
o ricorrendo alla TDA.
La formalizzazione del geometric deep learning è molto recente ( Maggio 2021), per avere un' idea di come funziona vedere \cite{2021geo}.

\end{document}